\begin{enumerate}
  \item Pour les points $A$ à $F$ des droites graduées suivantes, donner à chaque fois l'abscisse
        ou un encadrement de l'abscisse le plus précis possible~:

        \begin{enumerate}
          \item \textbf{Cas \no{1}}~:

                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \pgfmathsetmacro{\u}{0.8} % unité sur l'axe
                    \pgfmathsetmacro{\xMin}{68} % valeur minimale
                    \pgfmathsetmacro{\xMax}{84} % valeur maximale
                    \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin + 1} % valeur minimale pour graduations
                    \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

                    \coordinate (O) at (70*\u,0); % origine
                    \node[above=2mm of O] {$21$};
                    \coordinate (I) at (80*\u, 0); % point unitaire
                    \node[above=2mm of I] {$22$};

                    % axe et graduations
                    \draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
                    \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
                    \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
                    \draw[very thick] (\u*70,-0.2) -- (\u*70,0.2);
                    \draw[very thick] (\u*80,-0.2) -- (\u*80,0.2);

                    % points sur les axes
                    \foreach \pt/\abscisse in {A/72,B/69,C/78,D/81,E/74.6,F/82.7}
                      {
                        \node[below=1mm] at (\u*\abscisse,0) {\footnotesize $\pt$};
                        \fill (\u*\abscisse,0) circle (1.5pt);
                      }
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
                \begin{multicols}{3}
                  $A$~: \textcolor{colorSec}{$21,2$}

                  $B$~: \textcolor{colorSec}{$20,9$}

                  $C$~: \textcolor{colorSec}{$21,8$}

                  $D$~: \textcolor{colorSec}{$22,1$}

                  $E$~: \textcolor{colorSec}{entre $21,4$ et $21,5$}

                  $F$~: \textcolor{colorSec}{entre $22,2$ et $22,3$}
                \end{multicols}
          \item \textbf{Cas \no{2}}~:

                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \pgfmathsetmacro{\u}{0.7} % unité sur l'axe
                    \pgfmathsetmacro{\xMin}{296} % valeur minimale
                    \pgfmathsetmacro{\xMax}{315} % valeur maximale
                    \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin + 1} % valeur minimale pour graduations
                    \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

                    \coordinate (O) at (300*\u,0); % origine
                    \node[above=1mm of O] {\footnotesize $17,4$};
                    \coordinate (I) at (310*\u, 0); % point unitaire
                    \node[above=1mm of I] {\footnotesize $17,41$};

                    % axe et graduations
                    \draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
                    \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
                    \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
                    \draw[very thick] (300*\u,-0.2) -- (300*\u,0.2);
                    \draw[very thick] (310*\u,-0.2) -- (310*\u,0.2);
                    % points sur les axes
                    \foreach \pt/\abscisse in {A/304,B/309,C/298,D/313,E/301.3,F/299.7}
                      {
                        \node[below=1mm] at (\u*\abscisse,0) {\footnotesize $\pt$};
                        \fill (\u*\abscisse,0) circle (1.5pt);
                      }
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
                \begin{multicols}{3}
                  $A$~: \textcolor{colorSec}{$17,404$}

                  $B$~: \textcolor{colorSec}{$17,409$}

                  $C$~: \textcolor{colorSec}{$17,398$}

                  $D$~: \textcolor{colorSec}{$17,413$}

                  $E$~: \textcolor{colorSec}{entre $17,401$ et $17,402$}

                  $F$~: \textcolor{colorSec}{entre $17,399$ et $17,4$}
                \end{multicols}
        \end{enumerate}
  \item Utiliser l'axe ci-dessous pour placer les points donnés dans le tableau.

        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.75\linewidth,colspec{X[l,2]*{4}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2}
            \textbf{Points}    & $A$   & $B$    & $C$    & $D$    \\
            \textbf{Abscisses} & $2,2$ & $2,18$ & $2,27$ & $2,32$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}
        \vspace*{1cm}
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \pgfmathsetmacro{\u}{0.7} % unité sur l'axe
            \pgfmathsetmacro{\xMin}{18} % valeur minimale
            \pgfmathsetmacro{\xMax}{35} % valeur maximale
            \pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin + 1} % valeur minimale pour graduations
            \pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

            % axe et graduations
            \draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
            \foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
            \draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
            \node[above] at (\u*21,0) {\scriptsize $2,2$};
            \node[above] at (\u*31,0) {\scriptsize $2,3$};
            \foreach \pt/\x in {A/21,B/19,C/28,D/33} {%
                \fill[colorSec] (\u*\x,0) coordinate (a{\pt}) circle (2pt);
                \node[below=2mm of a{\pt},colorSec] {\scriptsize $\pt$};
              }
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
\end{enumerate}